
                      Nadie me obligó a ver La quinta ola. Fui por mi propia voluntad. ¿Por qué? De hecho, leí y me gustó fraccionalmente la novela de Rick Yancey de 2013 que puso algo de músculo en otro cuento distópico de adolescentes que enfrentan el fin del mundo. La protagonista, Cassie Sullivan, es una estudiante de secundaria independiente de Ohio con el yen habitual para los niños pero sin la necesidad de que algún tipo la defina. Nunca pasé al siguiente libro de la trilogía de Yancey, The Infinite Sea de 2014 (el tercero, The Last Star, saldrá a finales de este año), pero había algo en The 5th Wave que parecía rescatable cuando el libro llegara a serlo. la gran pantalla. Estaba equivocado.
        
            